// criando um array e passando o número, perguntas, opções e respostas
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Quem foi o famoso líder que conduziu os israelitas durante o Êxodo do Egito?",
    answer: "(a) Moisés",
    options: [
       "(a) Moisés",
       "(b) Abraão",
       "(c) Davi",
       "(d) Josué"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Qual desses livros da Bíblia narra a história da criação do mundo?",
    answer:  "(c) Gênesis",
    options: [
       "(a) Êxodo",
       "(b) Levítico",
       "(c) Gênesis",
	   "(d) Deuteronômio"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Qual milagre Jesus realizou, transformando água em vinho, conforme registrado no Novo Testamento?",
    answer:   "(d) Bodas de Caná",
    options: [
          "(a) Andar sobre as águas",
          "(b) Multiplicação dos pães",
          "(c) Cura do cego Bartimeu",
	      "(d) Bodas de Caná"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Quem foi o profeta que enfrentou os profetas de Baal em um desafio de fogo, demonstrando o poder de Deus?",
    answer:  "(a) Elias",
    options: [
     "(a) Elias",
     "(b) Eliseu",
     "(c) Isaías",
	 "(d) Jeremias"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Qual dos seguintes apóstolos traiu Jesus antes da crucificação?",
    answer: "(d) Judas",
    options: [
      "(a) Pedro",
      "(b) Tiago",
      "(c) João",
      "(d) Judas"
    ]
  },

   {
    numb: 6,
    question: "Qual foi o nome do filho de Adão e Eva que cometeu o primeiro assassinato ao matar seu irmão?",
    answer: "(a) Caim",
    options: [
      "(a) Caim",
      "(b) Abel",
      "(c) Sete",
      "(d) Enoque"
    ]
  },
  
   {
    numb: 7,
    question: "Qual destes personagens bíblicos é conhecido por sua força sobre-humana e sua queda devido à traição de Dalila?",
    answer: "(a) Sansão",
    options: [
      "(a) Sansão",
      "(b) Gideão",
      "(c) Rute",
      "(d) Ester"
    ]
  },

  {
    numb: 8,
    question: "Qual desses livros da Bíblia relata a jornada do povo de Israel pelo deserto e os Dez Mandamentos?",
    answer: "(b) Êxodo",
    options: [
      "(a) Números",
      "(b) Êxodo",
      "(c) Levítico",
      "(d) Deuteronômio"
    ]
  },

  {
    numb: 9,
    question: "Quem foi o rei famoso por sua sabedoria e por julgar com justiça, especialmente no caso das duas mães disputando a mesma criança?",
    answer: "(c) Salomão",
    options: [
      "(a) Saul",
      "(b) Davi",
      "(c) Salomão",
      "(d) Josias"
    ]
  },

  {
    numb: 10,
    question: "Qual é o último livro do Novo Testamento, que contém visões apocalípticas e revelações sobre o fim dos tempos?",
    answer: "(c) Apocalipse",
    options: [
      "(a) Gênesis",
      "(b) Atos dos Apóstolos",
      "(c) Apocalipse",
      "(d) Salmos"
    ]
  },

];